[
    {
        "title": "Indicateurs de la sant\u00e9 p\u00e9rinatale (ISP)",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/isp/",
        "description": "Les indicateurs de la sant\u00e9 p\u00e9rinatale produits par le Syst\u00e8me canadien de surveillance p\u00e9rinatale de l\u2019Agence de la sant\u00e9 publique du Canada pr\u00e9sentent des renseignements sur la sant\u00e9 maternelle, f\u0153tale et infantile au Canada.",
        "date": "2024-06-03",
        "topic": "Enfants, Maternit\u00e9, Naissance",
        "format": "Cadre d'indicateurs, Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "maternity.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 mentale auto\u00e9valu\u00e9e parmi les groupes professionnels",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/sante-mentale/groupes-professionnels/",
        "description": "Diff\u00e9rences relatives \u00e0 la sant\u00e9 mentale auto\u00e9valu\u00e9e parmi les groupes professionnels pendant la pand\u00e9mie de COVID-19.",
        "date": "2024-05-27",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale",
        "format": "Rapport interactif",
        "icon": "mental_health1.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Placements des enfants et jeunes hors de leur foyer familial",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/enfants-jeunes/placements-hors-foyer-familial.html",
        "description": "Faits saillants du Syst\u00e8me canadien d\u2019information sur la protection de l\u2019enfance.",
        "date": "2024-05-22",
        "topic": "Enfants",
        "format": "Blogue",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Services de consommation supervis\u00e9e : Tableau de bord",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/services-consommation-supervisee/",
        "description": "Donn\u00e9es sur les sites de consommation supervis\u00e9e au Canada, y compris le nombre de visites, les donn\u00e9es d\u00e9mographiques et la s\u00e9curit\u00e9 des clients, les drogues utilis\u00e9es et les surdoses.",
        "date": "2024-05-15",
        "topic": "Opio\u00efdes, Stimulants, Sites de consommation supervis\u00e9e",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "opioids.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "Tableau de bord sur la biosurveillance canadienne",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/biosurveillance/",
        "description": "Niveaux de substances chimiques de l'environnement mesur\u00e9s chez la population canadienne dans le cadre de l'Enqu\u00eate canadienne sur les mesures de la sant\u00e9 (ECMS).",
        "date": "2024-05-08",
        "topic": "Substances chimiques",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "searchChemicals.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "Blessures li\u00e9es aux brosses \u00e0 barbecue",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-barbecue.html",
        "description": "Les blessures associ\u00e9es \u00e0 l\u2019ingestion ou \u00e0 l\u2019inhalation de poils de brosses de barbecue continuent de repr\u00e9senter un probl\u00e8me de sant\u00e9 publique. Cet article m\u00e9nager courant peut pr\u00e9senter un risque pour la sant\u00e9, car les poils m\u00e9talliques peuvent se d\u00e9tach",
        "date": "2024-05-07",
        "topic": "Blessures li\u00e9es aux produits de consommation",
        "format": "Blogue",
        "icon": "bbq.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Le trouble de stress post-traumatique chez les adultes au Canada :",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/enquete-tspt/",
        "description": "Faits saillants des r\u00e9sultats de l\u2019Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 mentale et les \u00e9v\u00e9nements stressants (cycle 1).",
        "date": "2024-05-07",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale",
        "format": "Rapport interactif",
        "icon": "mental_health1.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "M\u00e9faits associ\u00e9s aux opio\u00efdes et aux stimulants au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/mefaits-associes-aux-substances/opioides-stimulants/",
        "description": "Donn\u00e9es sur les surdoses et les d\u00e9c\u00e8s impliquant des opio\u00efdes et/ou des stimulants de janvier 2016 \u00e0 septembre 2023.",
        "date": "2024-03-27",
        "topic": "Opio\u00efdes, Stimulants",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "opioids.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Hospitalisations et troubles du d\u00e9veloppement au Canada avant et pendant la pand\u00e9mie de COVID-19",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/troubles-developpement/hospitalisations/",
        "description": "Aper\u00e7u des hospitalisations avec un code de troubles du d\u00e9veloppement de 2015-2016 \u00e0 2021-2022.",
        "date": "2024-03-26",
        "topic": "Troubles du d\u00e9veloppement, H\u00f4pitaux",
        "format": "Rapport interactif",
        "icon": "hospital.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC)",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/scsmc/outil-de-donnees/",
        "description": "Le SCSMC est un r\u00e9seau de collaboration de syst\u00e8mes de surveillance provinciaux et territoriaux soutenu par l\u2019Agence de la sant\u00e9 publique du Canada (ASPC). Le syst\u00e8me recueille des donn\u00e9es sur tous les r\u00e9sidents qui sont admissibles \u00e0 l\u2019assurance maladie p",
        "date": "2024-03-22",
        "topic": "Maladies chroniques",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Blessures li\u00e9es aux sports et activit\u00e9s d\u2019hiver",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/blessures-sports-hiver/glissade-en-traineau-ou-toboggan.html",
        "description": "Ce blogue de donn\u00e9es pr\u00e9sente les statistiques sur les blessures li\u00e9es aux sports et activit\u00e9s d\u2019hiver populaires saisies dans le Syst\u00e8me canadien hospitalier d'information et de recherche en pr\u00e9vention des traumatismes (SCHIRPT) entre le 1er\u202foctobre\u202f2016 et le 9 novembre 2022",
        "date": "2024-03-06",
        "topic": "Activit\u00e9 physique, Traumatismes cr\u00e2niens",
        "format": "Blogue",
        "icon": "snowboard.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Sympt\u00f4mes \u00e0 long terme de la COVID-19 chez les adultes canadiens",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/covid-19/syndrome-post-covid/",
        "description": "Certaines personnes continuent de ressentir des sympt\u00f4mes apr\u00e8s la fin de la phase aigu\u00eb de la COVID-19. Ces sympt\u00f4mes \u00e0 long terme sont connus sous le nom de \u00ab syndrome post-COVID-19 \u00bb ou de \u00ab COVID-19 de longue dur\u00e9e \u00bb.",
        "date": "2024-03-01",
        "topic": "COVID-19",
        "format": "Blogue",
        "icon": "covid.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Outil de donn\u00e9es sur le Cancer chez les jeunes au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/outils-de-donnees/ccjc/",
        "description": "L'outil de donn\u00e9es sur le Cancer chez les jeunes au Canada (CCJC) fournit des donn\u00e9es de surveillance pancanadiennes sur les enfants et les jeunes atteints de cancer afin d'orienter la recherche et la planification des efforts de lutte contre le cancer.",
        "date": "2024-02-28",
        "topic": "Enfants, Cancer",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "Cancer.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "PICRA \u2013 R\u00e9sistance aux antimicrobiens (RAM)",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/picra/resistance-antimicrobiens/",
        "description": "Les visualisations de donn\u00e9es interactives du PICRA sur la RAM donnent un aper\u00e7u des donn\u00e9es sur la RAM, y compris les tendances temporelles de la sensibilit\u00e9, de la r\u00e9sistance et de la r\u00e9sistance multiclasse chez les bact\u00e9ries isol\u00e9es de diverses esp\u00e8ces.",
        "date": "2024-02-23",
        "topic": "Antimicrobiens",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "antimicrobial.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Programme canadien de surveillance des infections nosocomiales (PCSIN)",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/pcsin/",
        "description": "PCSIN r\u00e9sume les tendances des taux d'incidence nationaux, de la r\u00e9sistance aux antimicrobiens et de la caract\u00e9risation mol\u00e9culaire pour certaines infections acquise dans les soins de sant\u00e9 et certains organismes r\u00e9sistants aux antimicrobien.",
        "date": "2024-02-13",
        "topic": "H\u00f4pitaux, Antimicrobiens",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "hospital.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Tableau de bord sur la vigie de la COVID-19 dans les eaux us\u00e9es",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/covid-19/eaux-usees/",
        "description": "Ce tableau de bord fournit des donn\u00e9es sur les niveaux de virus de la COVID-19 et les variantes dans les eaux us\u00e9es (eaux d\u2019\u00e9gout) de collectivit\u00e9s diff\u00e9rents au Canada. Ces renseignements peuvent aider \u00e0 \u00e9valuer les niveaux d\u2019infection par la COVID-19 dans ces collectivit\u00e9s.",
        "date": "2024-02-09",
        "topic": "COVID-19",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "covid.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Sondage sur la sensibilisation du public aux m\u00e9faits li\u00e9s \u00e0 l'alcool 2023",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/sondage-mefaits-associes-alcool/",
        "description": "Informations d\u00e9taill\u00e9es sur les connaissances et les opinions du public sur des sujets li\u00e9s \u00e0 l'alcool, comme les risques pour la sant\u00e9, les campagnes d'\u00e9ducation, l'\u00e9tiquetage, les directives nationales et les mesures correspondant \u00e0 un verre standard.",
        "date": "2024-01-19",
        "topic": "Alcool",
        "format": "Rapport interactif",
        "icon": "alcohol_drugs.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "Infections transmissibles sexuellement et par le sang : Cadre d\u2019indicateurs",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/itss/",
        "description": "Aper\u00e7u des 25 indicateurs des principales infections transmissibles sexuellement et par le sang plusieurs (ITSS) au Canada.",
        "date": "2024-01-18",
        "topic": "Infections transmissibles sexuellement",
        "format": "Cadre d'indicateurs",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate canadienne sur la consommation d\u2019alcool et de drogues dans les \u00e9tablissements d\u2019enseignement postsecondaire 2021/2022",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/alcool/eccadeep/",
        "description": "L\u2019Enqu\u00eate canadienne sur la consommation d\u2019alcool et de drogue dans les \u00e9tablissements d\u2019enseignement postsecondaire (ECCADEEP) contribue \u00e0 la strat\u00e9gie nationale de surveillance de Sant\u00e9 Canada, qui fournit au gouvernement du Canada des renseignements ess",
        "date": "2024-01-12",
        "topic": "Alcool, Cannabis, Tabagisme et vapotage",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "alcohol_drugs.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "La consommation non m\u00e9dicale de cannabis au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/cannabis/index.html",
        "description": "Donn\u00e9es de l'Enqu\u00eate canadienne sur le cannabis (ECC) annuelle sur la consommation non m\u00e9dical du cannabis au Canada.",
        "date": "2024-01-12",
        "topic": "Cannabis",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "cannabis.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "Donn\u00e9es des in\u00e9galit\u00e9s en sant\u00e9",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/inegalites-en-sante/outil-de-donnees/",
        "description": "Les in\u00e9galit\u00e9s en sant\u00e9 r\u00e9f\u00e8rent aux \u00e9carts de sant\u00e9 entre divers groupes de la soci\u00e9t\u00e9. Ces diff\u00e9rences peuvent \u00eatre caus\u00e9es par des facteurs biologiques, des choix personnels ou le hasard, mais les donn\u00e9es probantes de sant\u00e9 publique sugg\u00e8rent que plusie",
        "date": "2024-01-08",
        "topic": "In\u00e9galit\u00e9s",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Tableau de bord des rapports re\u00e7us concernant des produits de consommation et des cosm\u00e9tiques",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/securite-produits-consommation/tableau-de-bord-rapports/",
        "description": "R\u00e9sum\u00e9 des rapports sur la s\u00e9curit\u00e9 et la sant\u00e9 ainsi que d'autres pr\u00e9occupations en lien avec les produits de consommation et les cosm\u00e9tiques accumul\u00e9s par le Programme de la s\u00e9curit\u00e9 des produits de consommation de Sant\u00e9 Canada.",
        "date": "2024-01-05",
        "topic": "Blessures li\u00e9es aux produits de consommation",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "magnifying_glass.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "Vaccination contre la COVID-19 au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/covid-19/vaccins-distribues/",
        "description": "Distribution, administration et couverture du vaccin COVID-19 au Canada.",
        "date": "2023-12-08",
        "topic": "COVID-19, Vaccins",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "vaccine.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Chutes chez les personnes \u00e2g\u00e9es au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/chutes-chez-personnes-agees/",
        "description": "Sommaire des statistiques nationales les plus r\u00e9centes sur les d\u00e9c\u00e8s, les hospitalisations et les visites \u00e0 l\u2019urgence li\u00e9s aux chutes chez les personnes \u00e2g\u00e9es au Canada.",
        "date": "2023-12-04",
        "topic": "Chutes",
        "format": "Blogue",
        "icon": "fall.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sistance aux antimicrobiens : Mise \u00e0 jour saisonni\u00e8re",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/scsra/ram/",
        "description": "Ce tableau de bord pr\u00e9sente des informations int\u00e9gr\u00e9es provenant des syst\u00e8mes de surveillance de l'ASPC sur les donn\u00e9es relatives \u00e0 la r\u00e9sistance aux antimicrobiens pour les agents pathog\u00e8nes prioritaires.",
        "date": "2023-11-24",
        "topic": "Antimicrobiens",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "antimicrobial.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Utilisation des antimicrobiens : Mise \u00e0 jour saisonni\u00e8re",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/scsra/uam/",
        "description": "Ce tableau de bord pr\u00e9sente des informations int\u00e9gr\u00e9es provenant des syst\u00e8mes de surveillance de l'ASPC sur les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'utilisation d'antimicrobiens chez les humains et les animaux.",
        "date": "2023-11-24",
        "topic": "Antimicrobiens",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "antimicrobial.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9sistance aux antimicrobiens au Canada : Conclusions du rapport 2022 du Syst\u00e8me canadien de surveillance de la r\u00e9sistance aux antimicrobiens",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/scsra/blogue.html",
        "description": "Le rapport du SCSRA synth\u00e9tise les donn\u00e9es (de 2016 \u00e0 2021) issues des syst\u00e8mes de surveillance et des services de r\u00e9f\u00e9rence en laboratoire pour pr\u00e9senter des donn\u00e9es sur la r\u00e9sistance aux antimicrobiens et leur utilisation dans les contextes li\u00e9s aux humains (hospitaliers et communautaires) et aux animaux.",
        "date": "2023-11-18",
        "topic": "H\u00f4pitaux, Antimicrobiens",
        "format": "Blogue",
        "icon": "antimicrobial.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Cadre d\u2019indicateurs de surveillance de suicide",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/ciss//",
        "description": "Le Cadre d\u2019indicateurs de surveillance de suicide (CISS) fournit des renseignements sur les r\u00e9sultats en mati\u00e8re de suicide, de blessures auto-inflig\u00e9es, des risques puis des facteurs de risque et de protection connexes.",
        "date": "2023-11-14",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale, Suicide",
        "format": "Cadre d'indicateurs, Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Suicides, blessures auto-inflig\u00e9es et comportements li\u00e9s au suicide au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/sante-mentale/suicides-blessures-auto-infligees//",
        "description": "Renseignements g\u00e9n\u00e9raux et statistiques d\u00e9taill\u00e9es sur le suicide et les comportements li\u00e9s au suicide au Canada.",
        "date": "2023-11-14",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale, Suicide",
        "format": "Blogue",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Tableau de bord sur la sant\u00e9 des personnes au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/tableau-de-bord-sur-la-sante-des-personnes-au-canada/",
        "description": "Les personnes au Canada vivent g\u00e9n\u00e9ralement longtemps et en sant\u00e9, mais elles n'ont pas toutes les m\u00eames possibilit\u00e9s d'\u00eatre en bonne sant\u00e9. Ce tableau de bord explore la sant\u00e9 de notre population \u00e0 l\u2019aide de plus de 50 indicateurs interactifs.",
        "date": "2023-10-24",
        "topic": "COVID-19, Maladies chroniques, Opio\u00efdes, Sant\u00e9 mentale, In\u00e9galit\u00e9s",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "dashboard.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Service d'analyse des drogues",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/service-analyse-drogues/rapport-drogues-analyses.html",
        "description": "Le service d'analyse des drogues (SAD) de Sant\u00e9 Canada exploite des laboratoires \u00e0 travers le pays qui analysent les substances ill\u00e9gales saisies par les agences canadiennes d'application de la Loi.",
        "date": "2023-10-20",
        "topic": "Opio\u00efdes, Stimulants",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "opioids.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "Cadre d\u2019indicateurs de surveillance de la sant\u00e9 mentale positive",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/sante-mentale-positive/",
        "description": "Le Cadre d\u2019indicateurs de surveillance de la sant\u00e9 mentale positive fournit des renseignements sur les r\u00e9sultats en mati\u00e8re de sant\u00e9 mentale positive et les risques ainsi que les facteurs de risque et de protection connexes.",
        "date": "2023-10-12",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale",
        "format": "Cadre d'indicateurs, Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "mental_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Statistiques sur les sites de consommation supervis\u00e9e au Canada \u2014 2017 \u00e0 mars 2023",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-sites-consommation-supervisee.html",
        "description": "Les sites de consommation supervis\u00e9e (SCS) sont des installations o\u00f9 les personnes peuvent consommer des drogues obtenues au pr\u00e9alable sous la supervision de personnel form\u00e9. Les donn\u00e9es des SCS couvrent la p\u00e9riode de 2017 \u00e0 juin 2023.",
        "date": "2023-10-06",
        "topic": "Opio\u00efdes, Sites de consommation supervis\u00e9e",
        "format": "Blogue",
        "icon": "opioids.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "Les anomalies cong\u00e9nitales au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/anomalies-congenitales/outil-de-donnees/",
        "description": "Les anomalies cong\u00e9nitales, aussi appel\u00e9es d\u00e9ficiences de naissance, troubles cong\u00e9nitaux ou malformations cong\u00e9nitales, sont, en g\u00e9n\u00e9ral, des anomalies d\u2019ordre structurel ou fonctionnel.",
        "date": "2023-10-03",
        "topic": "Naissance",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "birth.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Mise \u00e0 jour sur l\u2019\u00e9pid\u00e9miologie de la mpox (variole simienne)",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/variole-simienne/",
        "description": "L'Agence de la sant\u00e9 publique du Canada (ASPC) collabore avec ses partenaires de la sant\u00e9 des provinces et des territoires pour enqu\u00eater sur les cas de variole simienne au Canada.",
        "date": "2023-09-29",
        "topic": "Infections",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "virus.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Manifestations cliniques inhabituelles \u00e0 la suite de l\u2019immunisation contre la COVID-19 au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/covid-19/securite-vaccins/",
        "description": "Nombre de manifestations cliniques inhabituelles d\u00e9clar\u00e9es suite \u00e0 l'immunisation contre la COVID-19.",
        "date": "2023-09-29",
        "topic": "COVID-19, Vaccins",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "vaccine.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Les maladies et blessures li\u00e9es \u00e0 la chaleur",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-blessures-liees-chaleur.html",
        "description": "Statistiques sur les cas d'exposition au soleil et \u00e0 la chaleur saisies dans le Syst\u00e8me canadien hospitalier d\u2019information et de recherche en pr\u00e9vention des traumatismes (SCHIRPT).",
        "date": "2023-09-14",
        "topic": "Blessures li\u00e9es \u00e0 la chaleur",
        "format": "Blogue",
        "icon": "hot-weather.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Maladies transmises par les moustiques",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/zoonoses/moustique/",
        "description": "Les vecteurs, comme les moustiques, propagent les maladies entre humains ou des animaux aux humains, habituellement par des piq\u00fbres. Les maladies transmises par des vecteurs sont appel\u00e9es maladies \u00e0 transmission vectorielle. Renseignez-vous sur les fa\u00e7ons dont nous surveillons les maladies transmises par les moustiques au Canada.",
        "date": "2023-09-11",
        "topic": "Zoonoses",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "multi-mosquito.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Empoisonnements et blessures li\u00e9s \u00e0 l\u2019exposition au monoxyde de carbone",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-monoxyde-de-carbone.html",
        "description": "Statistiques sur les empoisonnements et les blessures non intentionnels li\u00e9s \u00e0 l\u2019exposition au monoxyde de carbone (CO) saisies dans le Syst\u00e8me canadien hospitalier d\u2019information et de recherche en pr\u00e9vention des traumatismes (SCHIRPT).",
        "date": "2023-08-24",
        "topic": "Substances chimiques",
        "format": "Blogue",
        "icon": "carbon-monoxide-home.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Suivi de la sant\u00e9 \u00e0 travers le comportement quotidien en mati\u00e8re de mouvement",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-apcss.html",
        "description": "Un aper\u00e7u des comportements quotidiens en mati\u00e8re de mouvement chez les enfants, les jeunes et les adultes canadiens, \u00e0 l'aide des indicateurs d'activit\u00e9 physique, de comportement s\u00e9dentaire et de sommeil (APCSS).",
        "date": "2023-08-23",
        "topic": "Activit\u00e9 physique, Sommeil, Comportement s\u00e9dentaire",
        "format": "Blogue",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s et blessures li\u00e9s \u00e0 la noyade",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-noyade.html",
        "description": "Entre avril 2011 et avril 2023, 1 109 cas de noyade ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s par divers services des urgences au Canada.",
        "date": "2023-07-24",
        "topic": "Noyade",
        "format": "Blogue",
        "icon": "drowning.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Lymphome anaplasique \u00e0 grandes cellules associ\u00e9 \u00e0 un implant mammaire (LAGC AIM) \u2014 Donn\u00e9es sur la surveillance canadienne de 2021",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-lagc-aim.html",
        "description": "Le lymphome anaplasique \u00e0 grandes cellules associ\u00e9 \u00e0 un implant mammaire (LAGC AIM) est un cancer du syst\u00e8me immunitaire susceptible de se d\u00e9velopper pr\u00e8s d\u2019un implant mammaire.",
        "date": "2023-07-12",
        "topic": "Cancer",
        "format": "Blogue",
        "icon": "Cancer.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "Surveillance des pesticides dans l'eau",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/pesticides/surveillance-eau/",
        "description": "Concentrations de pesticides provenant d\u2019un r\u00e9seau de sites d\u2019\u00e9chantillonnage d\u2019eau douce au Canada.",
        "date": "2023-07-10",
        "topic": "Pesticides",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "pesticides.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "R\u00e9actions ind\u00e9sirables graves \u00e0 un m\u00e9dicament et incidents li\u00e9s aux instruments m\u00e9dicaux d\u00e9clar\u00e9s par les h\u00f4pitaux canadiens : R\u00e9sum\u00e9 mensuel",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/tableau-de-bord-reactions-indesirables-hopitaux/",
        "description": "Un r\u00e9sum\u00e9 des r\u00e9actions ind\u00e9sirables graves \u00e0 un m\u00e9dicament (RIM) et des incidents li\u00e9s aux instruments m\u00e9dicaux (IIM) d\u00e9clar\u00e9s par les h\u00f4pitaux et faisant l\u2019objet d\u2019un suivi dans la base de donn\u00e9es de Canada Vigilance.",
        "date": "2023-07-07",
        "topic": "H\u00f4pital, Drogues",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Blessures li\u00e9es aux feux d\u2019artifice",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-feux-artifice.html",
        "description": "Statistiques sur les blessures associ\u00e9es aux pi\u00e8ces pyrotechniques et autres produits connexes survenues \u00e0 compter d\u2019avril 2011.",
        "date": "2023-06-29",
        "topic": "Blessures li\u00e9es aux produits de consommation",
        "format": "Blogue",
        "icon": "fireworks.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Mise \u00e0 jour sur l\u2019\u00e9pid\u00e9miologie de la COVID-19",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/covid-19/",
        "description": "R\u00e9sum\u00e9 des cas de COVID-19, des hospitalisations et des d\u00e9c\u00e8s, cas signal\u00e9s apr\u00e8s la vaccination, du d\u00e9pistage et des variants au Canada et au fil du temps.",
        "date": "2023-06-20",
        "topic": "COVID-19",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "covid.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Programme de d\u00e9pistage \u00e0 la fronti\u00e8re canadienne : Donn\u00e9es des r\u00e9sultats des tests",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/covid-19/donnees-depistage-frontiere/",
        "description": "Renseignements sur les donn\u00e9es des r\u00e9sultats des tests de d\u00e9pistage de la COVID-19 dans le cadre du Programme de d\u00e9pistage \u00e0 la fronti\u00e8re canadienne (le Programme) du 22 f\u00e9vrier 2021 au 30 septembre 2022.",
        "date": "2023-04-17",
        "topic": "COVID-19",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "covid.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Indicateurs de l\u2019activit\u00e9 physique, du comportement s\u00e9dentaire et du sommeil (APCSS)",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/apcss",
        "description": "Les indicateurs de l\u2019activit\u00e9 physique, du comportement s\u00e9dentaire et du sommeil (APCSS) fournissent des renseignements importants sur l\u2019activit\u00e9 physique, le comportement s\u00e9dentaire et le sommeil chez les Canadiens.",
        "date": "2023-03-27",
        "topic": "Activit\u00e9 physique, Sommeil",
        "format": "Cadre d'indicateurs, Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Faits saillants sur le suicide au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-faits-saillants-suicide.html",
        "description": "En 2017, environ 4 000 personnes se sont suicid\u00e9es au Canada, ce qui repr\u00e9sente 11 suicides par jour en moyenne. Cette ann\u00e9e-l\u00e0, le suicide a \u00e9t\u00e9 la cinqui\u00e8me cause de d\u00e9c\u00e8s au Canada et la deuxi\u00e8me parmi les personnes de 15 \u00e0 34 ans.",
        "date": "2023-01-25",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale, Suicide",
        "format": "Blogue",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Blessures li\u00e9es aux jouets",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/blogues-donnees/blessures-jouets.html",
        "description": "Les jouets sont source de divertissement et d\u2019amusement. Malgr\u00e9 cela, ils peuvent aussi causer des blessures, parfois graves, chez les enfants et les jeunes.",
        "date": "2022-12-15",
        "topic": "Enfants, Blessures li\u00e9es aux produits de consommation",
        "format": "Blogue",
        "icon": "toys.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "L\u2019utilisation des antimicrobiens (UAM) au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/scsra/",
        "description": "Cet outil interactif de visualisation des donn\u00e9es, actualis\u00e9 tous les trois mois, met en \u00e9vidence la quantit\u00e9 de doses d\u2019antimicrobiens administr\u00e9es aux Canadiens dans la communaut\u00e9 au cours des 72 derniers mois.",
        "date": "2022-11-23",
        "topic": "M\u00e9dicaments, Antimicrobiens",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "antimicrobial.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "PICRA-RVMVA : Ventes d\u2019antimicrobiens v\u00e9t\u00e9rinaires au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/ventes-antimicrobiens-veterinaires/",
        "description": "Le syst\u00e8me RVMVA recueille des donn\u00e9es sur les volumes d\u2019antimicrobiens et la quantit\u00e9 vendue ou pr\u00e9par\u00e9e par esp\u00e8ce animale et par province/territoire.",
        "date": "2022-11-21",
        "topic": "H\u00f4pitaux, Antimicrobiens",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "antimicrobial.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Tableau de bord sur l\u2019allaitement au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/allaitement/",
        "description": "Donn\u00e9es sur l\u2019allaitement au Canada, notamment des facteurs connexes comme l\u2019\u00e2ge, le niveau de scolarit\u00e9 et le statut d\u2019immigration.",
        "date": "2022-11-04",
        "topic": "Maternit\u00e9, Enfants",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "breastfeeding.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "In\u00e9galit\u00e9s dans la sant\u00e9 mentale chez les adultes avant et pendant la pand\u00e9mie de COVID-19",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/covid-19/inegalites-sante-mentale/resume.html",
        "description": "Un plus grand nombre d\u2019adultes au Canada ont d\u00e9clar\u00e9 une moins bonne sant\u00e9 mentale pendant la pand\u00e9mie de COVID-19 par rapport aux niveaux pr\u00e9-pand\u00e9miques.Les r\u00e9sultats r\u00e9v\u00e8lent un tableau complexe des in\u00e9galit\u00e9s dans la sant\u00e9 mentale des adultes au fil du",
        "date": "2022-10-31",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale, COVID-19, In\u00e9galit\u00e9s",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "covid.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Infographie : Id\u00e9es suicidaires chez les adultes au Canada pendant la pand\u00e9mie de COVID-19",
        "link": "https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/publications/maladies-et-affections/infographie-idees-suicidaires-adultes-canada-pandemie-covid.html",
        "description": "La pand\u00e9mie de COVID-19 et les mesures de sant\u00e9 publique qui en ont r\u00e9sult\u00e9 ont eu une incidence sur les facteurs de risque \u00e9conomiques, psychosociaux et sanitaires li\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9ation suicidaire.",
        "date": "2022-10-26",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale, Suicide, COVID-19",
        "format": "Infographie",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "La maladie mentale pendant la pand\u00e9mie \u2013 Enqu\u00eate sur la COVID-19 et la sant\u00e9 mentale (Cycles 1 et 2)",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/covid-19/enquete-sante-mentale/",
        "description": "La pand\u00e9mie de COVID-19 a affect\u00e9 les individus, les familles et les communaut\u00e9s de plusieurs mani\u00e8res. L'Enqu\u00eate sur la COVID-19 et la sant\u00e9 mentale (ECSM) a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour recueillir des donn\u00e9es permettant d\u2019\u00e9valuer la sant\u00e9 mentale et le bien-\u00eatre des",
        "date": "2022-09-20",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale, COVID-19",
        "format": "Blogue",
        "icon": "mental_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Outil de donn\u00e9es de surveillance nutritionnelle",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/nutrition/apports-usuels/",
        "description": "L'outil de donn\u00e9es de surveillance nutritionnelle pr\u00e9sente les apports usuels en \u00e9nergie, en nutriments et en autres composants alimentaires en utilisant les donn\u00e9es recueillies dans le cadre de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes - N",
        "date": "2022-07-14",
        "topic": "Nutrition",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "nutrition.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "Accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux au Canada",
        "link": "https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/publications/maladies-et-affections/accidents-vasculaires-cerebraux-canada.html",
        "description": "Un AVC consiste en la perte soudaine des fonctions c\u00e9r\u00e9brales caus\u00e9e par l'interruption du flux sanguin dans le cerveau (AVC isch\u00e9mique) ou une rupture de vaisseaux sanguins c\u00e9r\u00e9braux (AVC h\u00e9morragique). L'AVC isch\u00e9mique est le plus courant.",
        "date": "2022-06-23",
        "topic": "Maladies cardiovasculaires",
        "format": "Infographie",
        "icon": "heart.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Carte de la sant\u00e9 mentale au Canada durant la pand\u00e9mie de COVID-19",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/covid-19/sante-mentale/",
        "description": "Cette carte est un outil de donn\u00e9es interactif qui pr\u00e9sente les principaux indicateurs de sant\u00e9 mentale et les facteurs de risque par r\u00e9gion. Elle utilise les donn\u00e9es des Enqu\u00eates sur la COVID-19 et la sant\u00e9 mentale (ECMS) de 2020 et 2021.",
        "date": "2022-06-20",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale, COVID-19",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "covid.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "La maladie de Parkinson",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-parkinson.html",
        "description": "Donn\u00e9es et statistiques au sujet de la maladie de Parkinson",
        "date": "2022-04-26",
        "topic": "Maladies neurologiques",
        "format": "Blogue",
        "icon": "brain.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Surveillance sentinelle des blessures et des intoxications li\u00e9es \u00e0 la consommation de substances au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/surveillance-intoxications/consommation-substances.html",
        "description": "Une attention accrue a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e aux blessures et aux intoxications li\u00e9es \u00e0 la consommation de substances au Canada au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es en raison des menaces \u00e9mergentes pour la sant\u00e9 publique, plus particuli\u00e8rement associ\u00e9es \u00e0 la crise des surdo",
        "date": "2021-12-31",
        "topic": "Cannabis, Opio\u00efdes, Stimulants, Tabagisme et vapotage",
        "format": "Blogue",
        "icon": "alcohol_drugs.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Indicateurs des maladies chroniques au Canada (IMCC)",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/IMCC/",
        "description": "Les Indicateurs des maladies chroniques au Canada (IMCC) fournissent de l\u2019information sur les maladies chroniques ainsi que leurs facteurs de risque et de protection.",
        "date": "2021-12-30",
        "topic": "Maladies chroniques",
        "format": "Cadre d'indicateurs, Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Mesurer l\u2019infrastructure cyclable au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/infrastructure-cyclable.html",
        "description": "Le transport actif, comme la marche, le v\u00e9lo et la planche \u00e0 roulettes, est une solution importante avec laquelle les Canadiens se d\u00e9placent dans leur environnement. Bien que l\u2019on consid\u00e8re g\u00e9n\u00e9ralement que son avantage est de r\u00e9duire la congestion routi\u00e8r",
        "date": "2021-08-23",
        "topic": "Activit\u00e9 physique",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "bike.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "R\u00e9percussions de la pand\u00e9mie de COVID-19 sur les enfants Canadiens ayant une incapacit\u00e9 cognitive, comportementale ou \u00e9motionnelle",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/covid-19/repercussions-enfants/",
        "description": "Faits saillants sur l\u2019approche participative : R\u00e9percussions de la COVID-19 sur les Canadiens \u2014 \u00catre parent durant la pand\u00e9mie, 2020",
        "date": "2021-07-13",
        "topic": "COVID-19, Enfants, Handicaps",
        "format": "Blogue",
        "icon": "family_house.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Comment la COVID-19 a-t-elle eu une incidence sur l\u2019acc\u00e8s aux services de sant\u00e9 li\u00e9s aux infections transmissibles sexuellement et par le sang (ITSS), y compris les services de r\u00e9duction des m\u00e9faits, pour les personnes issues des communaut\u00e9s africaines, ca",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/covid-19-itss-personnes-acn.html",
        "description": "Depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie de COVID-19 au Canada, des difficult\u00e9s \u00e0 fournir des services de sant\u00e9, notamment des services de pr\u00e9vention, de d\u00e9pistage et de traitement des infections transmises sexuellement et par le sang (ITSS), y compris des services",
        "date": "2021-06-07",
        "topic": "COVID-19, Infections transmissibles sexuellement, PANDC",
        "format": "Blogue",
        "icon": "covid.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Comment la COVID-19 a-t-elle eu une incidence sur l\u2019acc\u00e8s aux services de sant\u00e9 li\u00e9s aux infections transmissibles sexuellement et par le sang (ITSS), y compris les services de r\u00e9duction des m\u00e9faits, pour les personnes qui consomment des drogues ou de l\u2019al",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/covid-19-services-itss.html",
        "description": "Afin de mieux comprendre comment la pand\u00e9mie COVID-19 a eu une incidence sur l\u2019acc\u00e8s aux services de pr\u00e9vention, de d\u00e9pistage et de traitement des ITSS, ainsi qu\u2019aux services de r\u00e9duction des m\u00e9faits pour les personnes qui consomment des drogues ou de l\u2019al",
        "date": "2021-05-18",
        "topic": "COVID-19, Infections transmissibles sexuellement, Alcool, Cannabis, Opio\u00efdes",
        "format": "Blogue",
        "icon": "covid.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Outils de donn\u00e9es sur le cancer au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/odcc",
        "description": "L\u2019outil de donn\u00e9es sur le cancer au Canada (ODCC) fournit des donn\u00e9es compl\u00e8tes sur l\u2019incidence et la mortalit\u00e9 du cancer au Canada au fil du temps, par \u00e2ge et sexe, dans un format souple et convivial. Des renseignements sur 24 diff\u00e9rents si\u00e8ges de cancer,",
        "date": "2021-02-26",
        "topic": "Cancer",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "Cancer.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Comment la COVID-19 a-t-elle eu une incidence sur la prestation des services li\u00e9s aux infections transmissibles sexuellement et par le sang (ITSS), y compris les services de r\u00e9duction des m\u00e9faits, au Canada?",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/covid-19-repercussions-services-itss.html",
        "description": "La COVID-19 a chang\u00e9 la fa\u00e7on dont les Canadiens acc\u00e8dent aux services de sant\u00e9. Pour mieux comprendre l\u2019incidence de la pand\u00e9mie de COVID-19 sur la capacit\u00e9 des fournisseurs de services de soins de sant\u00e9 d\u2019offrir des services de pr\u00e9vention, de d\u00e9pistage e",
        "date": "2021-02-07",
        "topic": "COVID-19, Infections transmissibles sexuellement",
        "format": "Blogue",
        "icon": "covid.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Consommation d'alcool chez les Canadiens",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/alcool/esccad/",
        "description": "Tendances de la consommation d'alcool chez les Canadiens de 15 ans et plus d'apr\u00e8s l'Enqu\u00eate canadienne sur le tabac, l'alcool et les drogues (ECTAD) et l'Enqu\u00eate de surveillance canadienne de la consommation d'alcool et de drogues (ESCCAD).",
        "date": "2020-12-21",
        "topic": "Alcool",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "alcohol_drugs.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "Risques li\u00e9s au radon : Sensibiliser les gens pour les inciter \u00e0 agir",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-sensibilisation-radon.html",
        "description": "L\u2019exposition au radon est la principale cause de cancer du poumon chez les non fumeurs au Canada. La sensibilisation du public est un premier pas important vers la protection des Canadiens contre les risques pour la sant\u00e9 li\u00e9s \u00e0 l\u2019exposition \u00e0 long terme \u00e0",
        "date": "2020-11-26",
        "topic": "Radon",
        "format": "Blogue",
        "icon": "house.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "Diff\u00e9rences des taux d\u2019ob\u00e9sit\u00e9 entre les collectivit\u00e9s rurales et les centres urbains au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-atlas-facteurs-risque-canada-obesite.html",
        "description": "Dans l\u2019ensemble du Canada, le taux d\u2019ob\u00e9sit\u00e9 est plus \u00e9lev\u00e9 chez les adultes vivant en r\u00e9gion rurale que chez ceux vivant en r\u00e9gion urbaine, quel que soit leur sexe.",
        "date": "2020-11-05",
        "topic": "Ob\u00e9sit\u00e9",
        "format": "Blogue",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "La maladie mentale au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-maladies-mentales.html",
        "description": "La maladie mentale se caract\u00e9rise par des changements dans la pens\u00e9e, l\u2019humeur ou le comportement d\u2019une personne et est g\u00e9n\u00e9ralement associ\u00e9e \u00e0 une d\u00e9tresse importante ou \u00e0 un dysfonctionnement dans les activit\u00e9s sociales, professionnelles et autres.",
        "date": "2020-10-08",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale",
        "format": "Blogue",
        "icon": "mental_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Le Canada : pays des feux de for\u00eat?",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-feux-de-friches.html",
        "description": "Le Canada est recouvert de 347 millions d\u2019hectares de for\u00eat, soit 9 % de la superficie foresti\u00e8re totale de la plan\u00e8te. Avec autant de zones foresti\u00e8res, les feux de for\u00eat constituent un grave risque pour les Canadiens, en particulier pendant la p\u00e9riode al",
        "date": "2020-09-21",
        "topic": "Feux de for\u00eat",
        "format": "Blogue",
        "icon": "wildfire.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9mence (y compris la maladie d\u2019Alzheimer) au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-demence-alzheimer.html",
        "description": "La d\u00e9mence est un terme g\u00e9n\u00e9ral qui d\u00e9crit un ensemble de sympt\u00f4mes touchant les fonctions du cerveau. Elle est caus\u00e9e par la perte de cellules ou la rupture d\u2019importantes connexions nerveuses au cerveau. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est appel\u00e9 \u00ab neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence \u00bb.",
        "date": "2020-09-17",
        "topic": "Maladies neurologiques",
        "format": "Blogue",
        "icon": "brain.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Atlas des facteurs de risque au Canada (AFRC)",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/atlas-facteurs-risque-canada/",
        "description": "TL\u2019Atlas canadien des facteurs de risque est une base de donn\u00e9es interactive qui pr\u00e9sente des cartes de la pr\u00e9valence des principaux facteurs de risque li\u00e9s aux maladies chroniques et \u00e0 la sant\u00e9 mentale pour diverses r\u00e9partitions g\u00e9ographiques : provinces",
        "date": "2020-08-13",
        "topic": "Cancer",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Publication du rapport : \u00c9tude des blessures, \u00c9dition 2020 : Pleins feux sur les traumatismes cr\u00e2niens tout au long de la vie",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-traumatismes-craniens.html",
        "description": "Il s\u2019agit du troisi\u00e8me rapport de la s\u00e9rie \u00c9tude des blessures de l\u2019Agence de la sant\u00e9 publique du Canada (ASPC). Le pr\u00e9sent rapport contient des statistiques nationales de surveillance des causes des blessures \u00e0 la t\u00eate et traumatismes cr\u00e2niens.",
        "date": "2020-08-11",
        "topic": "Traumatismes cr\u00e2niens",
        "format": "Blogue",
        "icon": "brain.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "La schizophr\u00e9nie au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-schizophrenie.html",
        "description": "La schizophr\u00e9nie est un trouble mental caract\u00e9ris\u00e9 par des d\u00e9lires, des hallucinations, des pens\u00e9es, un discours et un comportement d\u00e9sorganis\u00e9s qui touche environ 1 % des Canadiens.",
        "date": "2020-07-07",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale",
        "format": "Blogue, Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "brain.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Mesurer la sant\u00e9 mentale positive au Canada : mythes et r\u00e9alit\u00e9s",
        "link": "https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/publications/vie-saine/mesurer-sante-mentale-positive-mythes-realites.html",
        "description": "La sant\u00e9 mentale positive est la capacit\u00e9 de ressentir, de penser et d'agir de mani\u00e8re \u00e0 am\u00e9liorer l'aptitude \u00e0 jouir de la vie et \u00e0 relever les d\u00e9fis.",
        "date": "2020-06-22",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale",
        "format": "Infographie",
        "icon": "mental_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Visualisations interactives de donn\u00e9es de COVID-19",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/covid-19/galerie-donnees-visuelles/",
        "description": "Raconter l'histoire de COVID-19 \u00e0 travers des chiffres. Comprend des cartes, des tableaux, des graphiques, des projections et des mod\u00e8les.",
        "date": "2020-05-27",
        "topic": "COVID-19",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "covid.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Indicateurs de surveillance de la maltraitance envers les enfants",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/cisme",
        "description": "Ce cadre pr\u00e9sente des indicateurs de r\u00e9sultats et des facteurs de risque et de protection de la maltraitance envers les enfants, selon le sexe, l'\u00e2ge et diverses variables sociod\u00e9mographiques, sur le plan individuel, familial, communautaire et soci\u00e9tal.",
        "date": "2020-05-19",
        "topic": "Enfants, Violence",
        "format": "Cadre d'indicateurs, Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Donn\u00e9es sur le suicide au Canada (infographique)",
        "link": "https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/publications/vie-saine/donees-suicide-canada-infographique.html",
        "description": "Le suicide est la deuxi\u00e8me cause de d\u00e9c\u00e8s chez les jeunes et les jeunes adultes (de 15 \u00e0 34 ans)",
        "date": "2020-03-04",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale, Suicide",
        "format": "Infographie",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mence au Canada",
        "link": "https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/publications/maladies-et-affections/demence.html",
        "description": "La d\u00e9mence est la perte de facult\u00e9s mentales influant sur la capacit\u00e9 \u00e0 exercer les activit\u00e9s quotidiennes. Elle est caus\u00e9e par des maladies et des l\u00e9sions du cerveau. La maladie d'Alzheimer est la cause la plus courante de d\u00e9mence.",
        "date": "2019-12-09",
        "topic": "Maladies neurologiques",
        "format": "Infographie",
        "icon": "brain.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "La scl\u00e9rose en plaques au Canada",
        "link": "https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/publications/maladies-et-affections/sclerose-plaques-infographie.html",
        "description": "La scl\u00e9rose en plaques (SP) est une maladie du syst\u00e8me nerveux central (SNC). Le syst\u00e8me immunitaire s\u2019attaque \u00e0 la my\u00e9line (gaine prot\u00e9geant les nerfs) dans le cerveau, la moelle \u00e9pini\u00e8re et les nerfs optiques, perturbant la communication entre le SNC et",
        "date": "2019-12-09",
        "topic": "Maladies neurologiques",
        "format": "Infographie",
        "icon": "brain.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Le Mois de la sensibilisation au radon au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-radon.html",
        "description": "Le radon est un gaz radioactif invisible provenant du sol qui cause le cancer du poumon. Au Canada, il est la deuxi\u00e8me plus importante cause de ce type de cancer, apr\u00e8s le tabagisme.",
        "date": "2019-11-21",
        "topic": "Radon",
        "format": "Blogue",
        "icon": "house.png",
        "org": "SC"
    },
    {
        "title": "Le diab\u00e8te au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-diabete.html",
        "description": "Le diab\u00e8te est une maladie chronique courante qui affecte des Canadiens de tous \u00e2ges. Le diab\u00e8te appara\u00eet lorsque le corps ne peut plus produire ou est incapable de bien utiliser l\u2019insuline, l\u2019hormone qui contr\u00f4le le taux de sucre dans le sang.",
        "date": "2019-11-14",
        "topic": "Maladies du sang et du m\u00e9tabolisme",
        "format": "Blogue, Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "blood.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Les enfants Canadiens dorment-ils suffisamment? Infographique",
        "link": "https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/publications/vie-saine/enfants-canadiens-dorment-suffisamment-infographique.html",
        "description": "Pour une sant\u00e9 optimale, les enfants ont besoin d'une nuit de sommeil ad\u00e9quat.",
        "date": "2019-09-06",
        "topic": "Enfants, Sommeil",
        "format": "Infographie",
        "icon": "sleep.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Mesurer la sant\u00e9 mentale positive au Canada : soutien social",
        "link": "https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/publications/vie-saine/mesurer-sante-mentale-positive-canada-soutien-social.html",
        "description": "La sant\u00e9 mentale positive se d\u00e9finit comme la capacit\u00e9 des gens de ressentir, de penser et d'agir de mani\u00e8re \u00e0 am\u00e9liorer l'aptitude \u00e0 jouir de la vie et \u00e0 relever les d\u00e9fis auxquels ils sont confront\u00e9s.",
        "date": "2019-09-06",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale",
        "format": "Infographie",
        "icon": "mental_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "En quoi consiste le Programme canadien de surveillance p\u00e9diatrique?",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-pcsp.html",
        "description": "Le Programme canadien de surveillance p\u00e9diatrique (PCSP) permet d\u2019assurer une surveillance active des maladies et conditions rares et/ou \u00e9mergentes chez les enfants et les jeunes. Il s\u2019int\u00e9resse aux maladies qui, m\u00eame si elles sont peu r\u00e9pandues, pr\u00e9senten",
        "date": "2019-01-23",
        "topic": "Enfants",
        "format": "Blogue",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Blessures et intoxications caus\u00e9es par les produits de vapotage, dont les cigarettes \u00e9lectroniques",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-cigarettes-electroniques.html",
        "description": "Le vapotage comporte des risques d\u2019intoxication, de br\u00fblure et d\u2019autres effets inattendus sur la sant\u00e9. Chez les enfants, des cas d\u2019intoxication sont survenus lors de l\u2019ingestion de liquides \u00e0 vapoter, car ces liquides sont souvent aromatis\u00e9s, ce qui les r",
        "date": "2018-10-11",
        "topic": "Tabagisme et vapotage, Blessures li\u00e9es aux produits de consommation",
        "format": "Blogue",
        "icon": "vaping.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Commotions c\u00e9r\u00e9brales et autres traumatismes cr\u00e2niens attribuables aux activit\u00e9s sportives et r\u00e9cr\u00e9atives chez les enfants et les jeunes canadiens",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-blessures-a-la-tete-interactif.html",
        "description": "Ces outils donnent un aper\u00e7u interactif des statistiques sur les commotions c\u00e9r\u00e9brales et autres traumatismes cr\u00e2niens attribuables aux activit\u00e9s sportives et r\u00e9cr\u00e9atives chez les enfants et les jeunes canadiens \u00e2g\u00e9s de 5 \u00e0 19 ans.",
        "date": "2018-10-11",
        "topic": "Enfants, Traumatismes cr\u00e2niens, Activit\u00e9 physique",
        "format": "Blogue, Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "brain.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Indicateurs de sant\u00e9 et de bien-\u00eatre des Premi\u00e8res Nations et des Inuits",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/spni/",
        "description": "Les indicateurs de sant\u00e9 et de bien-\u00eatre des Premi\u00e8res Nations et des Inuits fournissent un aper\u00e7u de certains aspects principaux de la sant\u00e9 des membres des Premi\u00e8res Nations et des Inuits. Ces indicateurs sont r\u00e9partis en quatre domaines : donn\u00e9es d\u00e9mogr",
        "date": "2018-09-05",
        "topic": "PANDC",
        "format": "Cadre d'indicateurs",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Blessures attribuables aux tondeuses \u00e0 gazon",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-tondeuse.html",
        "description": "D\u2019avril 2011 \u00e0 juin 2018, 512 cas de blessures non intentionnelles attribuables \u00e0 une tondeuse \u00e0 gazon ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9s.",
        "date": "2018-08-16",
        "topic": "Blessures li\u00e9es aux produits de consommation",
        "format": "Blogue",
        "icon": "lawnmower.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est ce qu\u2019un comportement s\u00e9dentaire et comment le mesure-t-on?",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-mesure-comportement-sedentaire.html",
        "description": "Le comportement s\u00e9dentaire d\u00e9signe les occupations auxquelles nous nous adonnons en position assise ou allong\u00e9e et qui nous font d\u00e9penser tr\u00e8s peu d\u2019\u00e9nergie.",
        "date": "2018-06-28",
        "topic": "Activit\u00e9 physique",
        "format": "Blogue",
        "icon": "sedentary.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Les maladies du c\u0153ur au Canadaa",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-maladies-du-coeur.html",
        "description": "Les maladies du c\u0153ur r\u00e9f\u00e8rent \u00e0 un \u00e9ventail de troubles affectant le c\u0153ur et les vaisseaux sanguins. Au Canada, les maladies du c\u0153ur sont au deuxi\u00e8me rang des causes de d\u00e9c\u00e8s et \u00e9taient la cause de plus de 51 500 d\u00e9c\u00e8s en 2015.",
        "date": "2018-05-31",
        "topic": "Maladies cardiovasculaires",
        "format": "Blogue, Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "heart.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Vue globale de la mortalit\u00e9 au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-mortalite.html",
        "description": "Chaque ann\u00e9e, plus de 250 000 Canadiens meurent de diverses causes. Chacun de ces d\u00e9c\u00e8s est int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 l\u2019ensemble de statistiques de l\u2019\u00e9tat civil sur la mortalit\u00e9. Les donn\u00e9es sur les d\u00e9c\u00e8s au Canada sont cat\u00e9goris\u00e9es \u00e0 l\u2019aide d\u2019un syst\u00e8me de classification",
        "date": "2018-05-04",
        "topic": "D\u00e9c\u00e8s",
        "format": "Blogue",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "L\u2019asthme au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-asthme.html",
        "description": "L\u2019asthme est l\u2019une des maladies respiratoires chroniques les plus courantes au Canada. Cette maladie atteint les Canadiens de tous les \u00e2ges, mais les plus jeunes sont touch\u00e9s de mani\u00e8re disproportionn\u00e9e.",
        "date": "2018-05-01",
        "topic": "Maladies respiratoires",
        "format": "Blogue",
        "icon": "lung.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "La maladie pulmonaire obstructive chronique (MPOC) au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-MPOC.html",
        "description": "La MPOC est une maladie chronique caract\u00e9ris\u00e9e par de l\u2019essoufflement, de la toux et des expectorations. C\u2019est une maladie \u00e9volutive (elle s\u2019aggrave avec le temps) et d\u00e9bilitante. Elle touche surtout les personnes de 35 ans et plus",
        "date": "2018-05-01",
        "topic": "Maladies respiratoires",
        "format": "Blogue, Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "lung.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Troubles du spectre de l\u2019autisme au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-spectre-de-autisme.html",
        "description": "Les troubles du spectre de l\u2019autisme (TSA) sont des troubles du d\u00e9veloppement neurologique caract\u00e9ris\u00e9s par des d\u00e9ficits dans les sph\u00e8res du langage, des communications et des interactions sociales combin\u00e9s \u00e0 des comportements, des activit\u00e9s ou des int\u00e9r\u00eat",
        "date": "2018-04-03",
        "topic": "Troubles du d\u00e9veloppement",
        "format": "Blogue",
        "icon": "brain.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Le cancer au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-cancer.html",
        "description": "Le cancer est une maladie qui survient lorsque des cellules anormales se d\u00e9veloppent et se divisent de fa\u00e7on incontr\u00f4lable, ce qui entra\u00eene la formation de masses (bosses) ou de tumeurs pouvant envahir les tissus environnants ou se propager \u00e0 d\u2019autres parties du corps.",
        "date": "2018-01-22",
        "topic": "Cancer",
        "format": "Blogue",
        "icon": "Cancer.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Mois de sensibilisation au cancer colorectal",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-cancer-colorectal.html",
        "description": "Le cancer colorectal est une tumeur maligne qui d\u00e9bute dans les cellules du c\u00f4lon ou du rectum, le plus souvent dans les parois cellulaires qui les rev\u00eatent. Le c\u00f4lon et le rectum sont des parties du gros intestin et de l\u2019appareil digestif responsables de l\u2019absorption de l\u2019eau et des nutriments pr\u00e9sents dans nourriture et de l\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets.",
        "date": "2018-01-16",
        "topic": "Cancer, Maladies de l'appareil digestif",
        "format": "Blogue",
        "icon": "Cancer.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9e nationale de sensibilisation aux naissances multiples \u2013 le 28 mai 2017",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-naissances-multiples.html",
        "description": "Une naissance multiple, c\u2019est la naissance de plus d\u2019un b\u00e9b\u00e9 \u00e0 la fois : jumeaux, tripl\u00e9s et m\u00eame plus! Bien que ces naissances soient remarquables, elles comportent davantage de probl\u00e8mes : risque accru de naissance pr\u00e9matur\u00e9e, faible poids \u00e0 la naissance et d\u00e9c\u00e8s n\u00e9onatal (d\u00e9c\u00e8s avant l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois).",
        "date": "2017-05-28",
        "topic": "Naissance",
        "format": "Blogue",
        "icon": "twins.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "V\u00e9lo au boulot",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-velo.html",
        "description": "Pour tous les amateurs de v\u00e9lo qui br\u00fblent d\u2019impatience d\u00e8s les premiers signes du printemps, nous voulons vous parler de BikeMaps.org pour planifier votre parcours et \u00e9viter la circulation afin de garantir votre s\u00e9curit\u00e9 et am\u00e9liorer votre sant\u00e9!",
        "date": "2017-05-19",
        "topic": "Activit\u00e9 physique",
        "format": "Blogue",
        "icon": "bike.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Un cadre d\u2019indicateur : C\u2019est quoi au juste?",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-cadre-indicateur.html",
        "description": "Un cadre d\u2019indicateurs est un moyen organis\u00e9 de consulter des donn\u00e9es de diff\u00e9rentes sources. Il s\u2019agit d\u2019une fa\u00e7on simple et concise de pr\u00e9senter des donn\u00e9es regroup\u00e9es et de montrer la pertinence des diff\u00e9rents indicateurs et des liens entre eux.",
        "date": "2017-05-11",
        "topic": "",
        "format": "Blogue",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "L\u2019ob\u00e9sit\u00e9 chez les adultes canadiens \u2013 plus qu\u2019une question de poids",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-obesite-chez-les-adultes.html",
        "description": "L\u2019ob\u00e9sit\u00e9 atteint des proportions \u00e9pid\u00e9miques partout dans le monde, tant chez les enfants que chez les adultes. Bien que l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 chez les adultes ait \u00e9t\u00e9 relativement stable depuis 2004, le pourcentage d\u2019adultes qui sont ob\u00e8ses actuellement est deux foi",
        "date": "2017-04-25",
        "topic": "Ob\u00e9sit\u00e9",
        "format": "Blogue",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Quel est l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des Canadiens?",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-sante-des-canadiens-interactif.html",
        "description": "La sant\u00e9 est un \u00e9tat de bien-\u00eatre et une condition indispensable \u00e0 notre vie quotidienne. Donc, quel est l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des Canadiens? Pour le savoir, nous avons examin\u00e9 des donn\u00e9es et des indicateurs de sant\u00e9 relev\u00e9s au cours des 10 voire 15 derni\u00e8res an",
        "date": "2017-04-11",
        "topic": "Ob\u00e9sit\u00e9",
        "format": "Outil d'exploration de donn\u00e9es",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9e mondiale du syndrome de Down \u2013 le 21 mars",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-syndrome-de-down.html",
        "description": "Le syndrome de Down, ou la trisomie 21, est une anomalie chromosomique qui constitue l\u2019une des d\u00e9ficiences cong\u00e9nitale les plus r\u00e9pandues dans le monde et la plus courante au Canada.",
        "date": "2017-03-21",
        "topic": "Troubles du d\u00e9veloppement",
        "format": "Blogue",
        "icon": "adn.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Un regard canadien sur le lien entre la maltraitance envers les enfants et le diab\u00e8te",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-maltraitance-diabete.html",
        "description": "Un examen syst\u00e9matique et une m\u00e9ta-analyse r\u00e9alis\u00e9s en 2015, \u00e0 l\u2019aide des ENCE, a permis de d\u00e9terminer que les exp\u00e9riences n\u00e9gatives au cours de l\u2019enfance, y compris la maltraitance physique, la maltraitance sexuelle ou la n\u00e9gligence, ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9es \u00e0 u",
        "date": "2017-02-21",
        "topic": "Enfants, Maladies du sang et du m\u00e9tabolisme",
        "format": "Blogue",
        "icon": "blood.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "La sant\u00e9 mentale positive au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-sante-mentale-positive.html",
        "description": "La sant\u00e9 mentale positive est la capacit\u00e9 de ressentir, de penser et d\u2019agir de mani\u00e8re \u00e0 mieux jouir de la vie et \u00e0 mieux faire face aux d\u00e9fis. Il s\u2019agit d\u2019un sentiment positif de bien-\u00eatre \u00e9motionnel et spirituel, qui respecte l\u2019importance de la culture, de l\u2019\u00e9quit\u00e9, de la justice sociale, des interactions avec les autres et de la dignit\u00e9 personnelle.",
        "date": "2017-01-25",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale",
        "format": "Blogue",
        "icon": "mental_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Mois de la sensibilisation au cancer chez l'enfant (septembre 2016)",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-cancer-chez-enfant.html",
        "description": "Cancer chez les jeunes au Canada (CCJC) est un programme national de surveillance lanc\u00e9 en 2009 pour effectuer un suivi de la maladie aupr\u00e8s des enfants atteints du cancer au Canada. Le programme recueille des donn\u00e9es sur pr\u00e8s de 100 % des enfants \u00e2g\u00e9s de 14 ans et moins qui ont re\u00e7u un diagnostic de cancer au pays.",
        "date": "2016-09-20",
        "topic": "Cancer, Enfants",
        "format": "Blogue",
        "icon": "Cancer.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9e mondiale de la pr\u00e9vention du suicide (10 septembre 2016)Publi\u00e9 le :",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-suicide.html",
        "description": "Le suicide est un enjeu de sant\u00e9 publique important. La d\u00e9tresse et le traumatisme qu\u2019il cause entra\u00eenent des co\u00fbts de longue dur\u00e9e pour la soci\u00e9t\u00e9 et des effets d\u00e9vastateurs sur les familles, les amis et les collectivit\u00e9s.",
        "date": "2016-09-09",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale, Suicide",
        "format": "Blogue",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Poids sant\u00e9 chez les enfants au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-poids-sante-chez-les-enfants.html",
        "description": "\u00catre ob\u00e8se signifie avoir un exc\u00e8s de masse grasse et cet \u00e9tat physique peut avoir des effets n\u00e9gatifs sur la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre d\u2019un enfant. Un enfant ob\u00e8se pourrait devenir un adulte ob\u00e8se. L\u2019ob\u00e9sit\u00e9 chez l\u2019adulte est associ\u00e9e \u00e0 de nombreuses maladies",
        "date": "2016-07-26",
        "topic": "Enfants, Ob\u00e9sit\u00e9",
        "format": "Blogue",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Les naissances dans les h\u00f4pitaux au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-naissances-a-hopital.html",
        "description": "M\u00eame si certaines naissances ont lieu dans les maisons et dans les centres de naissance, la plupart des naissances au Canada ont encore lieu dans les h\u00f4pitaux. Voici des r\u00e9sultats int\u00e9ressants concernant les naissances dans les h\u00f4pitaux en 2014 au Canada (\u00e0 l\u2019exclusion du Qu\u00e9bec), selon le Syst\u00e8me canadien de surveillance p\u00e9rinatale de l'Agence de la sant\u00e9 publique du Canada.",
        "date": "2016-07-26",
        "topic": "H\u00f4pitaux, Naissance",
        "format": "Blogue",
        "icon": "birth.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Les troubles anxieux et de l\u2019humeur au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-troubles-anxieux.html",
        "description": "Les troubles anxieux et les troubles de l\u2019humeur sont les formes les plus courantes de maladie mentale, et ils touchent des Canadiens de tous \u00e2ges.",
        "date": "2016-06-28",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale",
        "format": "Blogue",
        "icon": "mental_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "La violence familiale au Canada",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-violence-familiale.html",
        "description": "La violence familiale s\u2019entend de toute forme de mauvais traitement ou de n\u00e9gligence \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019un enfant ou d\u2019un adulte de la part d\u2019un membre de la famille ou de quelqu\u2019un avec qui il a une relation intime. Il s\u2019agit d\u2019un abus de pouvoir visant \u00e0 contr\u00f4ler ou \u00e0 blesser quelqu\u2019un qui a confiance en l\u2019agresseur et qui d\u00e9pend de lui.",
        "date": "2016-06-23",
        "topic": "Famille, Violence",
        "format": "Blogue",
        "icon": "family.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Le suicide au Canada : infographique",
        "link": "https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/publications/vie-saine/suicide-canada-infographique.html",
        "description": "En moyenne, 10 personnes se suicident par jour au Canada. Parmi les 4 000 personnes qui d\u00e9c\u00e8dent \u00e0 la suite d\u2019un suicide \u00e0 chaque ann\u00e9e +90 % souffraient d\u2019un probl\u00e8me de sant\u00e9 mentale.",
        "date": "2016-06-16",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale, Suicide",
        "format": "Infographie",
        "icon": "general_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Semaine de sensibilisation \u00e0 la sant\u00e9 mentale (du 2 au 8 mai)",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-sensibilisation-sante-mentale.html",
        "description": "La sant\u00e9 mentale positive est la capacit\u00e9 des gens de ressentir, de penser et d'agir de mani\u00e8re \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019aptitude \u00e0 jouir de la vie et \u00e0 relever les d\u00e9fis auxquels ils sont confront\u00e9s. C\u2019est un sentiment positif de bien-\u00eatre \u00e9motif et spirituel.",
        "date": "2016-05-05",
        "topic": "Sant\u00e9 mentale",
        "format": "Blogue",
        "icon": "mental_health.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Le comportement s\u00e9dentaire chez les enfants et les jeunes : un nouveau risque pour la sant\u00e9",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-comportement-sedentaire.html",
        "description": "Les enfants ont un comportement s\u00e9dentaire lorsqu\u2019ils \u00e9coutent la t\u00e9l\u00e9vision, jouent \u00e0 l\u2019ordinateur ou sur un iPad ou envoient des messages textes en position assise. Le fait de consacrer trop de temps \u00e0 des activit\u00e9s s\u00e9dentaires est associ\u00e9 \u00e0 un mauvais \u00e9tat de sant\u00e9 chez les enfants et les jeunes, qu\u2019ils soient plus ou moins actifs.",
        "date": "2016-04-26",
        "topic": "Enfants, Activit\u00e9 physique",
        "format": "Blogue",
        "icon": "sedentary.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Les blessures \u00e0 la t\u00eate chez les enfants et les jeunes \u2013 L\u2019\u00e9pid\u00e9mie invisible",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-blessures-a-la-tete.html",
        "description": "Vous avez peut-\u00eatre remarqu\u00e9 que les blessures \u00e0 la t\u00eate dans le sport ont r\u00e9cemment re\u00e7u beaucoup d\u2019attention. Ce type de blessure est maintenant consid\u00e9r\u00e9 comme un probl\u00e8me de sant\u00e9 publique. Dans certains sports, les blessures \u00e0 la t\u00eate sont fr\u00e9quentes.",
        "date": "2016-02-09",
        "topic": "Enfants, Traumatismes cr\u00e2niens",
        "format": "Blogue",
        "icon": "brain.png",
        "org": "ASPC"
    },
    {
        "title": "Mois de sensibilisation \u00e0 l'ost\u00e9oporose - Lutter contre le voleur d'os",
        "link": "https://sante-infobase.canada.ca/labo-de-donnees/blogue-osteoporose.html",
        "description": "L\u2019ost\u00e9oporose est une maladie des os commune, et en raison de la population canadienne vieillissante, le nombre de personnes atteintes devrait augmenter. Cette maladie est diagnostiqu\u00e9e lorsque la perte de tissus osseux se produit plus rapidement que d\u2019habitude.",
        "date": "2015-12-07",
        "topic": "Troubles musculo-squelettiques",
        "format": "Blogue",
        "icon": "bone.png",
        "org": "ASPC"
    }
]